香港故事落幕 萬人記真相 閉館前最後抗爭 光時口號遍展廳

節錄

香港故事落幕 萬人記真相
閉館前最後抗爭 光時口號遍展廳

【本報訊】香港故事變樣之前，港人用眼睛紀錄歷史。香港歷史博物館開放19年的常設展覽《香港故事》，今日起關閉兩年進行翻新工程。近萬人趁最後一日前來參觀，其中「香港回歸」展區最受歡迎，有市民憂慮翻新後的歷史面目全非，盼用記憶及相片傳承歷史。

相關新聞：新展覽不提武肺 反修例

■展館內掛有前國家主席江澤民贈港「香港明天更好」題字照片，不少人舉「光復」留影。何量鈞攝

昨《香港故事》展覽最後一日，不少人把握機會參觀。館內最人頭湧湧的地點非「香港回歸」展區莫屬，當中尤以港英時期香港總督旗成為熱點，不少人爭相與旗幟合影。有參觀巿民於《中英聯合聲明》及後記的展板上，放置「SAVE 12 HK YOUTH」的紙張，或貼上「光復香港 時代革命」的標語貼紙。

由前國家主席江澤民向香港送贈「香港明天更好」題字的照片，同樣成為市民的「打卡」熱點。有人在相片旁舉起「光復」二字，亦有人舉起「五大訴求、缺一不可」的手勢。臨近閉館前，更有市民突然在「香港回歸」展覽廳高叫反修例口號，作閉館前的最後抗爭。

■香港歷史博物館常設展覽「香港故事」昨最後一日，大批市民排隊入場參觀。

■有身穿港英標誌衣服的參觀者，細看館內港督展品。

■港英時期展品或在兩年後的新展覽中消失。

英殖時期展品恐難再現

。。。。。。。。。。，「應該就唔會再有以前英殖嘅嘢可以睇，國旗呀嗰啲，應該唔會有機會再見到」。他坦言館方在這個敏感時刻翻新展覽，難免令人感到奇怪，「大家都知呢幾年發生乜事，加上歷史係由勝利者去寫，所以惟有用我哋所記得嘅記憶再話畀下一代知」。

許同學與楊同學亦坐上展覽的尾班車 ，「見證吓香港歷史未俾人改嘅一面」。。。。。。。。。。

。。。。。。。
。
「由細個睇到𠵱家，都會擔心咁啲文物會去邊呢」。她同樣懷疑翻新展覽屬政治任務，新展覽必定「會無咗啲嘢」，「殖民地色彩重要嘅嘢呀、政權交換上都有機會被換咗，內容上唔知會唔會更改喇」。

康文署指會參考諮詢結果翻新展覽，當中建議刪除自然歷史部份，以及將內容延伸至97年後，並設立專題展區。。。。。。。。。。

歷史博物館指昨有逾9,800人次入場，。。。。。。。。。

。。。。。。。。，「我哋以前可能見過，但生活上冇諗過。我哋生活過程可能覺得有乜咁特別啫，但過咗一段時間，我哋先會睇到佢嘅影響、重要。」

■近百人在「香港故事」展館外拍攝閉幕一刻及拍手歡呼。

呢件衫好似幾靚

遲下變成明日大愚博物館

共鏟主意博物館

習林炒飯紀念館